%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}
\begin{document}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{t}{
  \begin{question}{condition}
    Quelle particularité doit présenter une liste pour pouvoir être parcourue
    par un algorithme de recherche par dichotomie ?
    \begin{reponses}
      \bonne{La liste doit être triée.}
      \mauvaise{Il faut utiliser une liste de listes.}
      \mauvaise{La liste ne doit comporter aucun doublon.}
      \mauvaise{La liste doit comporter un nombre impair d'éléments.}      
    \end{reponses}    
  \end{question}
}

\element{t}{
  \begin{question}{complexite}
    On cherche à deviner un nombre entier choisi parmi 100 en un minimum
    de coups.
    
    Combiend de coups seront nécessaires, si l'on procède par 
    dichotomie ?
    \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{Environ 8 coups.}
      \mauvaise{Environ 50 coups.}
      \mauvaise{Environ 25 coups.}
      \mauvaise{Environ 12 coups.}      
    \end{reponses}
  \end{multicols}   
  \end{question}
}

\element{t}{
  \begin{question}{t}
    Quel est le coût d'un algorithme de tri par sélection dans le pire des
    cas ?
    \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{Quadratique}
      \mauvaise{Exponentiel}
      \mauvaise{Logarithmique}
      \mauvaise{Linéaire}      
    \end{reponses}
  \end{multicols}   
  \end{question}
}

\element{t}{
  \begin{question}{t2}
    Quel est le coût d'un algorithme de tri par insertion dans le pire des
    cas ?
    \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{Quadratique}
      \mauvaise{Exponentiel}
      \mauvaise{Logarithmique}
      \mauvaise{Linéaire}      
    \end{reponses}
  \end{multicols}   
  \end{question}
}

\element{t}{
  \begin{question}{fonction1}
    On considère la fonction de recherche suivante :

  \pyfile{1}{8}{fonctions.py}

  Que renvoie l'appel \texttt{recherche([1,7,8,2,3],8)} ?
  \begin{reponses}
    \bonne{Un booléen.}
    \mauvaise{Le nombre d'occurences du chiffre 8 dans le tableau.}
    \mauvaise{L'index de la position de la première valeur égale à 8 
    rencontrée.}
    \mauvaise{La valeur \texttt{None}.}    
  \end{reponses}
  \end{question}
  
}


\element{t}{
  \begin{question}{fonction2}
    Que renvoie la fonction suivante appelée avec pour argument une liste 
    d'entiers ?

    \pyfile{10}{15}{fonctions.py}

    \begin{reponses}
      \bonne{Elle renvoie l'indice du minimum de la liste}
      \mauvaise{Elle renvoie la valeur minimale de la liste}
      \mauvaise{Elle renvoie la valeur maximale de la liste}
      \mauvaise{Elle renvoie l'indice du maximum de la liste}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{t}{
  \begin{question}{correction}
    L'existence d'un invariant pour un algorithme de tri permet de :
    \begin{reponses}
      \bonne{prouver que l'algorithme est (partiellement) correct.}
      \mauvaise{prouver que l'algorithme a un coût linéaire.}
      \mauvaise{prouver que l'algorithme termine.}
      \mauvaise{prouver que l'algorithme a un coût qui ne dépend pas de la 
      taille de la liste à trier.}      
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{t}{
  \begin{question}{terminaison}
    On souhaite montrer la terminaison d'un algorithme de recherche 
    dichotomique. On doit pour cela :
    \begin{reponses}
      \bonne{identifier un entier qui décroît strictement à chaque tour de boucle.}
      \mauvaise{prouver l'existence d'un invariant de boucle.}
      \mauvaise{montrer que sa complexité est linéaire.}
      \mauvaise{identifier un entier qui croît strictement à chaque tour de boucle.}
    \end{reponses}
  \end{question}
}
%%% fabrication des copies

\exemplaire{16}{

%%% debut de l'en-tête des copies :

%\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

\vspace*{.5cm}
\begin{minipage}{.4\linewidth}
  \centering\large\bf NSI Première\\ Évaluation du 13/04/2023
\end{minipage}
\champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
Nom et prénom :

\vspace*{.5cm}\namefielddots
\vspace*{1mm}
\end{minipage}}}

%%% fin de l'en-tête

Veillez à bien noircir complètement les cases choisies.


\begin{center}
  \hrule\vspace{2mm}
  \bf\Large Algorithmes de tri et recherche dichotomique.
  \vspace{1mm}\hrule
\end{center}

\restituegroupe{t}


}

\end{document}
